=pod

=encoding utf8

=head1 NAME

zlrchecker.pl — Скрипт для проверки обновлений на самиздате.

=head1 SYNOPSIS

B<zlrchecker.pl> S<[ --root | -R URL ]> S<[ --author | -A author ]>
                 S<[ --publication | -P publication ]>
                 S<[ --url | -U URL ]> S<[ --agent UA ]>
                 S<[ --user user ]> S<[ --password password ]>
                 S<[ --prefercache | --no-prefercache ]>
                 S<[ --optdir | -o directory ]> S<[ --watches | -w file ]>
                 S<[ --pdir | -p directory ]> S<[ --acache | -a directory ]>
                 S<[ --verbose | -v ]> S<[ --version ]> S<[ --minescq float ]>
                 S<[ --dest | -O file ]> S<[ --help | -h | -? ]>
                 [--] S<[ action [arguments] ]> [; S<[ action ... ]> ...]

=head1 OPTIONS AND ARGUMENTS

Ключи:

=over

=item B<--root> I<URL>

Использовать в качестве корня I<URL> вместо http://samlib.ru.

=item B<--author> I<author>

Указывает, с каким разделом надо работать. Аргумент обязателен для большинства 
действий.

=item B<--publication> I<publication>

Указывает, с каким произведением надо работать.

=item B<--url> I<URL>

Альтернативный способ указания корня, автора и произведение: вместо 
использования ключей B<--root>, B<--author> и B<--publication> можно указать URL 
страницы автора или URL произведения.

=item B<--agent> I<UserAgent>

Установить значение User-Agent
(по умолчанию: S<Mozilla/5.0 (zlrchecker.pl, libwww-perl/#.###)>). Необходимо 
отметить, что при некоторых значениях этого поля некоторые возможности будут 
недоступны.

=item B<--user> I<user>

=item B<--password> I<password>

Использовать пользователя I<user> и пароль I<password> для доступа к серверу. 
Запрашивает пароль в случае, если он не указан.

=item B<--prefercache>

Использовать кэш, а не загружать информацию со страницы автора, если это 
возможно. Игнорируется, если задано действие «check».

=item B<--optdir> I<directory>

Использовать каталог I<directory> как каталог настроек 
(по умолчанию им является каталог F<~/.zlrchecker>).

=item B<--watches> I<file>

Использовать файл I<file> как файл с настройками и списком авторов 
(по умолчанию: F<B<optdir>/watchauthors>).

=item B<--pdir> I<directory>

Загружать произведения в каталог I<directory> (указывается относительно 
F<B<optdir>>) (по умолчанию: F<B<optdir>/publications>).

=item B<--acache> I<directory>

Использовать каталог I<directory> как каталог с базой данных предыдущих проверок 
(указывается относительно F<B<optdir>>) (по умолчанию: F<B<optdir>/authors>).

=item B<--dest> I<file>

Указать файл, в который следует сохранять результаты.

=item B<--minescq> I<float>

Переопределяет настройку minescq. См. L<WATCHES FILE>. По умолчанию 
переопределяется только настройка, соответствующая ключу «default options» 
в файле F<watchauthors>. Для ключей B<--gethtml> и B<--getfb2> переопределяются 
также настройки, специфичные для данного автора.

=back

Действия:

=over

=item B<check>

Проверить обновления (действие по умолчанию).

=item B<print> [I<property> | %I<str> | +I<str> | 0I<str>]

Вывести указанное свойство на терминал. C<S<print %I<str>>> выводит результат 
замены I<str> в соответствии с L<PRINT FORMAT> для указанного произведения (если 
оно указано, если же нет, то будут определены только те флаги, которые не 
зависят от произведения). C<S<print +I<str>>> и C<S<print 0I<str>>> выводит 
результат замены I<str> в соответствии с L<PRINT FORMAT> для всех произведений, 
каждый результат разделяется либо новой строкой, либо нулевым байтом 
соответственно. Возможные свойства:

=over

=item publications

Список произведений автора (аналогично C<+%f>).

=item subscriptions

Список подписок на комментарии (доступен только тому, кто на них подписан).

=item friends

Список дружеских разделов.

=back

=item B<post> [I<property>[%] I<value>] [I<filename>[%]]

Оставить комментарий к произведению. Добавление '%' к имени свойства (или 
в конце имени файла, если используется сокращённая форма указания файла) 
заставляет программу использовать L<PRINT FORMAT> для данного свойства. 
Возможные свойства:

=over

=item name

=item email

=item homepage

Имя (по умолчанию: ZLRChecker.pl), электронный адрес и адрес домашней страницы 
(по умолчанию: «http://zlrchecker.sourceforge.net»). Значения по умолчанию как 
глобально, так и для каждого из авторов могут быть изменены в файле 
F<I<optdir>/watchauthors>, см. L<WATCHES FILE>.

=item file

Получить текст комментария из указанного файла. Вместо имени файла можно указать 
«-», в этом случае будет использован стандартный ввод. Слово «file» может быть 
опущено, если данное свойство указано последним. Если используется форма 
B<file%>, то L<PRINT FORMAT> применяется к тексту файла, а не к его названию.

=item text

Текст комментария. Нельзя использовать совместно со свойством «file».

=back

=item B<vote> I<mark>

Поставить оценку I<mark>.

=item B<addillustration> I<filename> [I<description> [I<author>]]

Загрузить иллюстрацию к произведению из файла I<filename>, указав I<description> 
в качестве описания и I<author> в качестве автора.

=item B<sectionset> [ I<property> I<value> | I<property>[+-]=I<value> ]

Изменить свойства раздела. Возможные свойства:

=over

=item secretemail

=item passwd

Пароль и секретный адрес электронной почты.

=item author

=item title

=item annotation

=item email

=item homepage

Автор, название раздела, аннотация к разделу, электронный адрес автора и адрес 
его домашней страницы.

=item subscriptionemail

Email для рассылки.

=item commentssubscribe [ 0 | 1 ]

Подписаться на рассылку комментариев читателей.

=item date [ DD/MM/YYYY | ~ ]

Дата в формате день/месяц/год (пример: 01/01/1970). Если вместо даты указать 
«~», то будет использовано сегодняшнее число.

=item allowread [ 0 | 1 ]

=item denyread [ 0 | 1 ]

=item allowwrite [ 0 | 1 | 2 ]

=item denywrite [ 0 | 1 ]

Разрешить (allow)/запретить(deny) общий доступ на чтение (read)/запись (write). 
S<allowread 1> эквивалентно S<denyread 0>. S<allowwrite 2> означает «разрешить 
запись друзьям».

=item allowbooksread [ 0 | 1 ]

=item denybooksread [ 0 | 1 ]

Разрешить (allowbooksread)/запретить (denybooksread) чтение книг из данного 
раздела (используется как значение по умолчанию при создании произведения, не 
влияет на уже созданные произведения).

=item birthplace [I<Country>,]I<City>

Изменить место рождения.

=item birthday DD/MM/YYYY

Изменить дату рождения.

=item startwith I<publication1>[,I<publication2>]

Список ссылок «начните знакомство с …».

=item top30 [I<mark>:]I<author>:I<publication>:[I<annotation>]

Изменить список лучших. В отличие от остальных свойств, по умолчанию происходит 
добавление.

=item subsection I<name>::[I<annotation>]

Изменить список разделов. В отличие от остальных свойств, по умолчанию 
происходит добавление.

=item subscription I<author>/I<publication>

Изменить подписку на комментарии. В отличие от остальных свойств, по умолчанию 
происходит добавление.

=item bibliography I<publication>::[I<type>][:I<property>=I<value>[:...]]

Изменить библиографию. В отличие от остальных свойств, по умолчанию происходит 
добавление. Здесь I<publication> — уникальная часть названия произведения, 
а I<type> — уникальная часть названия типа публикации. Другие свойства:

=over

=item title

Название публикации.

=item number

Номер в серии.

=item publisher

Издательство.

=item date

Дата издания.

=item copynumber

Тираж.

=item ISBN

ISBN.

=item buyref

Ссылка «купить».

=back

=back

=item B<set> [ I<property> I<value> | I<property>[+]=I<value> ]

=item B<add> [I<filename>] [ I<property> I<value> | I<property>[+]=I<value> ]

Изменить свойства произведения (set) или создать новое произведение с указанными 
свойствами (add). Во втором случае в качестве I<filename> необходимо указать имя 
HTML-файла в кодировке UTF8 или же «-» для использования стандартного ввода. 
Также, S<C<add ->> и S<C<add>> эквивалентны, если за ними не следует никаких 
свойств. Возможные свойства:

=over

=item title I<str>

=item author I<str>

=item translator I<str>

=item annotation I<str>

Заголовок произведения, автор, переводчик и аннотация.

=item format I<str>

=item genres I<str1>[,I<str2>,...]

=item cperm I<str>

Формат, жанры и доступ к комментариям. Жанры могут быть указаны через запятую. 
В качестве аргументов должны быть либо числа, либо уникальные части строки 
названия.

=item date [ DD/MM/YYYY | ~ ]

Дата изменения произведения. «~» означает «использовать текущую дату».

=item allowread [ 0 | 1 ]

=item denyread [ 0 | 1 ]

=item allowwrite [ 0 | 1 | 2 ]

=item denywrite [ 0 | 1 ]

Разрешить (allow)/запретить(deny) общий доступ на чтение (read)/запись (write). 
S<allowread 1> эквивалентно S<denyread 0>. S<allowwrite 2> означает «разрешить 
запись друзьям».

=item enablemarks [ 0 | 1 ]

=item disablemarks [ 0 | 1 ]

Включить (enable)/выключить (disable) возможность оставлять оценки.
S<enablemarks 1> эквивалентно S<disablemarks 0>.

=back

=item B<setimage> [I<what>] [I<filename>]

Загрузить изображение из файла I<filename> на сайт. Если файл не указан, то 
удалить соответствующее изображение. I<what> означает цель загрузки:

=over

=item 1 | first | index | main | author

Фотография автора, показываемая на первой странице.

=item 2 | second | about | information

Фотография, показываемая на странице «об авторе».

=back

=item B<setfriends> [:[un]subscribe] [+-=]I<author1> [ [+-]I<author2> ... ]

Изменить список дружеских разделов: +I<author> и I<author> добавляет автора 
к списку дружеских разделов, -I<author> удаляет автора из списка дружеских 
разделов, а =I<author> очищает список и добавляет в него автора. Вместо имени 
автора можно использовать символ тильды («~»), тогда будет использован список 
авторов из файла F<watchauthors>. Указание «:subscribe» или «:unsubscribe» 
в качестве аргумента подписывает или отменяет подписку на список новинок 
соответственно.

=item B<delete>

Удалить произведение.

=item B<savehtml>

Загрузить произведение, оттипографировать и вывести на терминал (или в файл, 
указанный ключом B<--dest>).

=item B<savefb2>

Загрузить произведение, конвертировать в FB2 и вывести на терминал. В случае, 
если указан ключ B<--dest>, то сохранить в zip-архиве с указанным именем.

=item B<savecomments>

Получить все комментарии к произведению и вывести их на терминал (или в файл, 
указанный ключом B<--dest>).

=item B<savesection> [ [+-=]I<option> ... ]

Сделать резервную копию авторского раздела. Копия будет сохранена в архив 
B<--dest>. Настройки обрабатываются следующим образом: если в начале настройки 
находится знак «+» или не находится ничего, то данная настройка прибавляется 
к списку имеющихся настроек. Если в начале настройки находится знак «=», то 
список настроек очищается, затем данная настройка прибавляется к списку. Если же 
в начале настройки находится знак «-», то данная настройка удаляется из списка. 
Во всех случаях вместо одной настройки можно указывать список настроек, 
разделённых запятой.
Возможные настройки (по умолчанию включены все, кроме «html» и «fb2»):

=over

=item original

Сохранить оригинальный HTML код произведения 
(будет сохранено в F<t-B<filename>.shtml>).

=item html

Оттипографировать произведение и сохранить типографированный вариант 
(будет сохранено в F<t-B<filename>.html>).

=item fb2

Преобразовать произведение в fb2 и включить результат в архив 
(будет сохранено в F<t-B<filename>.fb2>).

=item comments

Также сохранить комментарии (будет сохранено в F<c-B<filename>.yaml>).

=item info

Сохранить информацию о разделе и список произведений 
(будет сохранено в F<I-info.yaml>).

=item illustrations

Сохранить иллюстрации 
(будет сохранено в F<images/B<author>/B<filename>/B<imgname>>).

=item bibliography

Сохранить список опубликованного (будет сохранено в F<I-bibliography.yaml>).

=item top

Сохранить список лучших (будет сохранено в F<I-top.yaml>).

=item friends

Сохранить список разделов, объявленных дружескими автором раздела 
(будет сохранено в F<I-friends.yaml>).

=back

=item B<converthtml> [I<URL>]

Загрузить HTML файл (или получить его из стандартного ввода, если I<URL> не 
указан) и конвертировать его в fb2. В случае, если указан ключ B<--dest>, то 
сохранить в zip-архиве с указанным именем.

=back

=head1 WATCHES FILE

Файл настроек — хэш, закодированный с помощью YAML. Допустимы следующие ключи:
C<S<default options>> и ключ, содержащий в себе часть URL с идентификатором 
автора (к примеру, для URL F<samlib.ru/f/foo> ключом будет F<foo>). 
Соответствующим значением тоже будет хэш со следующими ключами:

=over

=item defaultname

=item defaulturl

=item defaultemail

Изменяет значения имени, адреса домашней страницы и адреса электронной почты по 
умолчанию для действия B<post> (см. L<OPTIONS AND ARGUMENTS>).

=item profiles

Хэш с профилями. См. L</PROFILES>.

=item check

Определяет, о каких обновлениях следует оповещать. Те обновления, о которых не 
происходит оповещения, также не загружаутся. См. L</FILTERS>.

=item download

Определяет, какие обновления следует загружать. См. L</FILTERS>.

=item qreg

Определяет, что считается кавычками. Регулярное выражение, значение по умолчанию 
C<['"]>. Можно использовать практически всю мощь регулярных выражений Perl.

=item converse

Определяет, как надо преобразовать произведение после скачивания. Можно 
использовать несколько значений, объединяя их с помощью знака C<+>: C<none+fb2>. 
Возможные значения:

=over

=item none

Ничего не преобразовывать (по умолчанию).

=item html

Оттипографировать, но не преобразовывать в FB2.

=item fb2

Оттипографировать и преобразовать в FB2.

=back

=item pfilename

Имя архива с произведением. Значение по умолчанию C<%=-%@-%f-%!\t>.
См. L<PRINT FORMAT>.

=item pafilename

Имя файла в архиве. Значение по умолчанию C<%@-%f:%t>. См. L<PRINT FORMAT>.

=item pubdir

Каталог, в который будут сохранятся произведения данного автора. Значение по 
умолчанию: F<optdir/publications>.

=item acache

Каталог с данными предыдущей проверки. Значение по умолчанию: F<optdir/authors>.

=item shownew

Определяет, надо ли уведомлять об обновлениях, если файл с результатами 
предыдущей проверки отсутствует. Значение по умолчанию: 0.

=item alwaysbinary

Определяет, надо ли сохранять изображения внутри архива или же в виде тёга 
<binary> внутри файла. Значение по умолчанию: 0.

=item outformat

Определяет формат сообщения для вывода на терминал. См. L<PRINT FORMAT>. 
Значение по умолчанию:
C<< S<< %?f(%?>(%-9>%)(new      %))(removed  ) %,\n >> >>.

=item rssfile

Файл для сохранения RSS ленты. Значение по умолчанию: F<optdir/rss.xml>.

=item rssmax

Максимальное число новостей в RSS ленте. Значение по умолчанию: 99.

=item rssopts

Хэш, определяет некоторые настройки для RSS ленты: имя ленты (title), описание 
(description) и адрес (link) являются глобальными настройками для всей ленты 
и не производят никакого эффекта, если RSS файл уже существует; заголовок 
(itemtitle) и описание (itemdescription) используются каждый раз при создании 
новостей (см. L<PRINT FORMAT>).
Значения по умолчанию:

    title       => "ZLRchecker.pl’s RSS feed",
    description => "Here you get notification about updates",
    # link      => undef,
    itemtitle       =>
        "%?f(%?F(Обновилось%)(Новое%) ".
        "произведение «%][t» ".
        "в разделе «%.»)".
        "(Произведение «%][T» ".
        "было удалено из раздела «%.»)",
    itemdescription =>
        "Произведение: %t<br>".
        "Автор(ы): %^<br>".
        "Размер: %s<br>".
        "%?>/added|removed()(".
            "%?>=size(Изменился размер: %S → %s<br>%)(%)".
            "%??t=%T(%)(Изменилось название: %][T → %][t<br>%)".
            "%??i=%I(%)(Произведение было перемещено ".
                "%?I(из подраздела «%][I»%%%)(%%%) в подраздел «%][i»<br>%)".
            "%??o=%O(%)(%?O(Изменился формат произведения: %O →%%%)".
                          "(Формат произведения:%%%) %o<br>%)".
            "%??g=%G(%)(Изменлись жанр(ы%%%) произведения: ".
                "«%G» → «%g»<br>%)".
            "%??p=%P(%)(Изменилось количество иллюстраций: ".
                "%p → %P%)".
        ")".
        "%?l(Сохранено в файле %l)(Не сохранялось)<br>".
        "%?a(Аннотация: <blockquote>%a</blockquote>)()",

=item coutformat

=item crssfile

=item crssmax

=item crssopts

Настройки RSS ленты новых комментариев. Значения по умолчанию:

    coutformat   => "c %4# %;\n"
    crssfile     => "comments.xml",
    crssopts     => {
        title       =>
            "ZLRCheckers.pl’s comment RSS feed",
        description     =>
            "Here you get notifications ".
            "about new comments",
        itemtitle       =>
            "Новые комментарии у произведения «%][t» ".
            "в разделе «%.»: %#",
        itemdescription => "",
        itemlink        => "%;",
    },

Если «crssmax» не определён, то вместо него используется «rssmax».

=item comments

Определяет, о новых комментариях к каким произведениям следует оповещать. См. 
L</FILTERS>. Если не определён, не оповещать ни о чём.

=item minescq

Для всех слов C<word>, если отношение количества C<word'> или C<'word> к общему 
количеству вхождений C<word> не меньше значения minecsq, то превратить одиночный 
штрих в данном слове в апостроф. Значение по умолчанию: 0,5.

=back

=head1 PROFILES

Каждый хэш внутри данного хэша может иметь ключи, перечисленные ниже. 
Соответствующие ключам значения — массив или скаляр (считается массивом с одним 
элементом) с данными для проверок. Произведение соответствует профилю тогда 
и только тогда, когда оно попадает под все проверки. Собственно, ключи:

=over

=item size C<< ^[=-](.*[<>]=?\d+) >>

Для каждой подстроки вида C<< [<>]=?\d+ >> проверка считается проваленной, если 
только C<eval "$size$substring"> не истина. Здесь под B<$size> понимается размер 
произведения, если строка начинается с символа «=», или разница между текущим 
и размером при предыдущей проверке, если строка начинается с «-».

=item name

=item title

=item section C<^[=/]I<string>>

Если строка начинается с символа «=», то проверить, не равно ли имя файла 
произведения, его заголовок или подраздел, в котором оно находится, строке 
I<string>. Если же строка начинается с символа «/», то считать I<string> 
регулярным выражением, которому должно соответствать имя файла, заголовок или 
подраздел.

=item match [I<string>, I<reg1>, ...]

Проверить строку I<string>, замещённую в соответствии с L<PRINT FORMAT>, на 
соответствие регулярным выражениям I<regN>. Следующие профили эквивалентны:

    match: [["%f", foo], ["%t", Bar, Baz]]

    match: {"%f": [foo], "%t": [Bar, Baz]}

    match: {"%f":  foo,  "%t": [Bar, Baz]}

=back

Необходимо отметить, что имена «all» и «none» уже определены.

=head1 FILTERS

Фильтры определяются в хэшах, соответствующий ключам «check» и «download» 
настроек. Каждому из этих ключей должен соответствовать хэш со следующими 
ключами:

=over

=item exclude

=item include [I<profilename>, ...]

Если произведение соответствует любому из перечисленных профилей, установить 
свойство B<exclude> или B<include> в 1. Вместо имени профиля можно указать хэш, 
который должен быти правильным профилем. См. L</PROFILES>.

=item default B<exclude> or B<include>

Действует аналогично C<exclude: [all]> или C<include: [all]>, если 
соответствующий ключ не определён. Если указанный ключ определён, то не имеет 
никакого эффекта.

=item order B<IncludeExclude> or B<ExcludeInclude>

Если «order» равен B<IncludeExclude>, то произведение проходит, если 
B<include> — истина, а B<exclude> — ложь. Если «order» равен B<ExcludeInclude> 
(значение по умолчанию), то произведение проходит, если B<include> — истина 
I<или> B<exclude> — ложь.

=back

=head1 PRINT FORMAT

Данный формат немного схож с форматом printf: C<< %I<M>I<F> >> заменяется на 
новое свойство, если I<F> — буква в нижем регистре; на старое (сохранённое), 
если I<F> — буква в верхнем регистре. Затем результат замены модифицируется 
в соответствии с I<M>. Возможные I<F>:

=head2 Format falgs (I<F>)

=over

=item s, a, t, g, u, f, l

Размер (B<s>ize), аннотация (B<a>nnotation), заголовок (B<t>itle), жанр(ы) 
(B<g>enres), дата обновления (B<u>date дате), имя файла произведения 
(B<f>ilename) или имя файла, в котором произведение было сохранено (B<l>ast
save filename). Аннотация включается «как есть».

=item p

Количество иллюстраций (B<p>ictures).

=item c, k

Количество сообщенй и дата последнего сообщения.

=item i

Имя подраздела.

=item o

Форма произведения (только если не указан подраздел).

=item =

Текущее время в секундах (результат выполнения B<time>).

=item @

Часть URL с автором.

=item E<lt>

URL страницы со списком произведений полностью.

=item *

URL, указанный в качестве домашней страницы автора.

=item +

Время последнего обновления авторского раздела.

=item ^

Имя автора произведения или автора раздела, если первое не указано.

=item .

Имя автора раздела (может отличаться от имень автора произведения).

=item ,

Абсолютный URL произведения.

=item #

Разница между текущим и сохранённым количеством комментариев.

=item %, (,  )

Знак процента и круглые скобки: экранируемые символы.

=item 'I<text>'

Указанный текст (I<text>), в котором последовательности C<\\> и C<\'> заменены 
на C<\> и C<'> соответственно.

=item "I<text>"

Указанный текст (I<text>), в котором сначала все последовательности C<\I<C>> 
заменяются на C<I<C>>, а затем результат форматируется в соотвестствии с 
L<PRINT FORMAT>.

=back

Следующие I<F> можно использовать только в профилях (см. L</PROFILES>) 
(использование этих флагов в других местах, хотя и не приведёт к ошибке, но не 
имеет смысла, так как значения этих флагов не определены за пределами профилей):

=over

=item v

Старое и новое значения изменившихся свойств.

=item E<gt>

Что, собственно, изменилось. Не определено, если произведение было добавлено, 
а не обновилось.

=back

=head2 Flag modifiers

Модификаторы (указываются в том порядке, в каком должны быть применены):

=over

=item [-][I<min>][,I<max>]

Дополнить пробелами до I<min> («-» контролирует, с какой стороны будет
происходить дополнение), если I<min> указано. Затем обрезать до I<max>, если 
C<,I<max>> указано.

=item [

Экранировать строку для использования в HTML документах.

=item ]

Превратить последовательности вида C<&...;> в символы Unicode.

=item &

Экранировать строку для использования в URL.

=item |

Экранировать специальные символы, используемые в регуляраных выражениях Perl.

=item \

Преобразовать некоторые символы, которые нельзя использовать в именах файлов 
в Windows:

        %  => %%
        :  => %(..)
        *  => %.
        /  => %s
        \  => %b
        ?  => %q
        |  => %p
        <  => %l
        >  => %g
        "  => %('')
        \0 => %0

=item !

Перевести строку в нижний регистр и конвертировать некоторые известные символы 
UTF-8 в ASCII.

=back

=head2 Conditional expressions

Формат: C<%?I<F>I<condition>(I<value_if_true>)(I<value_if_false>)>. Если 
значение, соответствующее флагу I<F>, удовлетворяет условию I<condition>, то 
заменить всё выражение на I<value_if_true>. Иначе заменить всё выражение на 
I<value_if_false>. После замены все последовательности C<%%> и  C<%)> заменяется 
на C<%> и C<)> соответственно. Это позволяет создавать вложенные условные 
выражения. Также можно использовать C<%??> вместо C<%?>. В этом случае все 
выражения вида C<%...> заменяются в соответствии с L<PRINT FORMAT>.

=head2 Condition

Условие I<condition> должно иметь одну из следующих форм: C<=I<str>> или 
C</I<pattern>>. В первом случае, проверить, совпадает ли значение, 
соответствующее I<F>, со строкой I<str>; во втором случае проверить, 
соответствует ли значение флага регулярному выражению I<pattern>. Внутри условия 
C<%%> и C<%(> заменяются на C<%> и C<(> соответственно. Если условие не указано, 
то проверить, определено ли выражение, соответствующее флагу.

=head1 Example usage

    zlrchecker

Просто проверить наличие обновившихся произведений. Должен существовать файл 
настройки со списком авторов.

    zlrchecker -A author -P publication -O book.zip
    zlrchecker -U author/publication -O book.zip savefb2
    zlrchecker -U http://samlib.ru/a/author/publication -O book.zip savefb2

Сохранить произведение publication автора author в файл book.zip.

    for publication in `zlrchecker -U author print publications` ; do
        zlrchecker -U "author/$publication" --prefercache post text% "Спасибо за написание %]t. Пишите ещё!"
    endfor

Написать сообщение "Спасибо за написание <заголовок произведения>. Пишите ещё!" 
ко всем произведениям автора.

    zlrchecker -U author/newpublication -u Login add publication_text.html title "Новое произведение" annotation ""

Добавить произведение с именем файла «newpublication», заголовком «Новое 
произведение» и пустой аннотацией. Текст произведения берётся из файла 
publication_text.html.

=head1 Example configurations

Файл настройки, в котором определены большинство полезных опций:

    default options:
        minescq: 1.1                   # Ускоряет работу типографа
        defaultname: User              # Ваше имя или ник
        defaultemail: user@example.com # Email
        shownew: 0                     # Выключает извещение об „обновлениях“ только что добавленных авторов
        alwaysbinary: 1                # Некоторые читалки не могут использовать внешние картинки
        crssfile: rss.xml              # Настраивает извещение о новых комментариях в одной ленте с извещениями об обновлениях
        profiles:
            minsize:
                size: ["- <=5"]
        check:
            default: include
            exclude:
                - minsize              # Выключает извещение об обновлениях слишком малого размера

Простая настройка, запрещающая скачивать файлы размером 10k и менее:

    default options:
        minescq: 1.1
        profiles:
            minsize:
                size: ["= <=10"]
        download:
            default: include
            order: IncludeExclude
            exclude: [minsize]
    foo:
    ...

Простая настройка, запрещающая скачивать файлы размером 10k и менее для всех 
авторов и 50k и менее для автора foo:

    default options:
        minescq: 1.1
        profiles:
            minsize:
                size: ["= <=10"]
        download:
            default: include
            order: IncludeExclude
            exclude: [minsize]
    foo:
        profiles:
            minsize:
                size: ["= <=50"]
    ...

Настройки, исключающие произведения вида C<bar#> для автора foo:

    default options:
        minescq: 1.1
    foo:
        profiles:
            nobar:
                name: ['/^bar\d+$']
        check:
            default: include
            order: IncludeExclude
            exclude: [nobar]
    ...

или

    default options:
        minescq: 1.1
    foo:
        profiles:
            nobar:
                name: '/^bar\d+$'
        check:
            default: include
            order: IncludeExclude
            exclude: [nobar]
    ...

или

    default options:
        minescq: 1.1
    foo:
        check:
            default: include
            order: IncludeExclude
            exclude:
            - name: '/^bar\d+$'
    ...

Тоже самое, но с использованием проверки «match»:

    default options:
        minescq: 1.1
    foo:
        profiles:
            nobar:
                match: [['%f', '^bar\d+$']]
        check:
            default: include
            order: IncludeExclude
            exclude: [nobar]
    ...

=cut

# vim: ft=pod:expandtab
